中國經濟放緩 企業去年破產宗數急升54%

02月28日(二) 01:59

（中新社圖片）
據外國傳媒報道，由於中國政府矢志解決「殭屍企業」債務問題及減少行業產能過剩，令去年中國企業破產宗數急升。

數據顯示，中國法院去年合共處理5,665宗企業破產案例，按年急飆54%，當中約3,600宗已完成，85%企業需要清盤，逾1,600宗案例來自浙江及江蘇省，來自遼寧省的亦有346宗。值得留意的是，遼寧省名義經濟增長去年大跌23%，而整個東三省經濟亦拖累了全國，主因是重工業式微，因而導致企業破產案例上升。

統計數據顯示，中國有大約2,041家「殭屍企業」，合共擁有資產高達3.1萬億元人民幣，若不再處理相關問題，將成為阻礙經濟增長的「炸彈」。

2015年大陸FDI首次負數，又拋售美國國債令自己再唔係美國最大債主，再加上近期嚴厲監管資金防止外流，再再再加上習總講左棄保GDP求穩定增長，反映支爆味甚濃

54 ，呢啲數字得中國做到

全部都一窩峰咁做,爆果陣梗係一窩峰爆

企業破產，工人失業，罪案率上升

支那會話係經濟轉型"陣痛"

清除毒瘤之後就係美好明天

一定係搵夠退休啦
支那人咁有錢

成日話支爆未支爆未個班人呢？
咁算唔算爆？

中國或成大贏家

全民撚雀